中國國務院最快今日公布袁國強辭職 鄭若驊接棒

律政司司長袁國強已盛傳辭職多時，有消息指，中央最快今日(5日)公布袁國強辭職，並任命資深大律師鄭若驊接任律政司司長一職，她將是一九九七年回歸以來第二位女性出任律政司司長。消息指，若國務院公布接納袁國強辭職及任命鄭若驊為新律政司司長後，港府會安排袁、鄭二人會見傳媒。

袁國強卸任後，將遺留下大量工作予鄭若驊接手，包括處理高鐵一地兩檢本地立法、《國歌法》本地立法工作、以及包括壹傳媒黎智英在內的違法佔領行動搞手的檢控工作，袁國強因而被批評「為官避事」及不負責任。

現年五十九歲的鄭若驊，八六年在倫敦大學取得法學士學位，其後於二０００年獲委任為資深大律師，一一至一四年間獲委任為高等法院原訟法庭暫委法官，一五年亦獲委任為高等法院原訟法庭特委法官。她過去曾多次代表港府處理訴訟，包括０四年處理有關中環及灣仔填海計劃並獲得勝訴。鄭若驊過往曾獲委任多項公職，曾出任長達六年的交通諮詢委員會主席，亦曾擔任臨時最低工資委員會主席，她亦擅長於國際仲裁及商業糾紛調解。

特首辦公布，林鄭月娥今早10時30分在特首辦地下大堂會見傳媒，未知是否公布袁國強辭職及鄭若驊繼任的消息。

睇番佢呢一年做過嘅野真係………